西班牙根據武肺基因組遺傳分析：病毒的共同祖先是在11月24日左右的中國武漢市

遺傳分析表明，武肺病毒已於2月中旬在西班牙傳播。
對該病毒的前28個基因組進行的研究排除了該國單個「患者零」的存在。
這項新的分析已發表在一個開放的知識庫中，尚未進行外部審查。該分析表明，1600種病毒的共同祖先是在11月24日左右的中國武漢市。13個西班牙基因組分別屬於S族和 11起案件與2月1日在上海發現的先前案件有關。 在西班牙識別出的前三種S病毒來自2月26日至27日在巴倫西亞採集的樣本。 一周前，來自該地區的2500名足球迷前往米蘭看Atalanta踢瓦倫西亞，這一事件被貝加莫市長Giorgio Gori稱為「生物炸彈」。

[他山之石可以攻玉] 韓國戰線又一力作 [韓國資訊性節目講香港抗爭]